# Документация к конфигурации проекта по сбору и обработке данных о вакансиях

Этот документ описывает каждый параметр в конфигурационном файле `settings.yaml`, используемом в скрипте `hh_vacancy_pipeline.py`.

## Параметры для фильтрации вакансий по дате

### `date_from`
- **Описание**: Дата начала периода для фильтрации вакансий.
- **Формат**: Строка в формате ГГГГ-ММ-ДД (год-месяц-день).
- **Пример**: `"2023-12-03"`.

### `date_to`
- **Описание**: Дата окончания периода для фильтрации вакансий.
- **Формат**: Строка в формате ГГГГ-ММ-ДД (год-месяц-день).
- **Пример**: `"2023-12-05"`.

## Параметры для HHAPIMapper

### `api_url_roles`
- **Описание**: URL API для получения данных о профессиональных ролях.
- **Формат**: Строка URL.
- **Значение по умолчанию**: `"https://api.hh.ru/professional_roles"`.

### `api_url_areas`
- **Описание**: URL API для получения данных о регионах.
- **Формат**: Строка URL.
- **Значение по умолчанию**: `"https://api.hh.ru/areas"`.

### `country_id`
- **Описание**: Идентификатор страны для фильтрации регионов.
- **Формат**: Целое число.
- **Значение по умолчанию**: `0` (Российская Федерация).

## Параметры для VacancyCollector

### `per_page`
- **Описание**: Количество вакансий на странице при запросе к API.
- **Формат**: Целое число.
- **Значение по умолчанию**: `100`.

### `max_page`
- **Описание**: Максимальное количество страниц, которые будут обработаны при запросе к API.
- **Формат**: Целое число.
- **Значение по умолчанию**: `20`.

### `threshold`
- **Описание**: Максимальное число вакансий для определенной профессии из конкретного региона.
- **Формат**: Целое число.
- **Значение по умолчанию**: `20`.

### `base_url`
- **Описание**: Базовый URL для API вакансий.
- **Формат**: Строка URL.
- **Значение по умолчанию**: `"https://api.hh.ru/vacancies"`.

## Параметры для обработки батчей

### `batch_size_extract`
- **Описание**: Размер батча для извлечения базовых данных о вакансиях.
- **Формат**: Целое число.
- **Пример**: `5`.

### `batch_size_process`
- **Описание**: Размер батча для обработки полных данных о вакансиях.
- **Формат**: Целое число.
- **Пример**: `100`.

### `start_batch_extract`
- **Описание**: Начальный номер батча для извлечения базовых данных о вакансиях.
- **Формат**: Целое число.
- **Пример**: `0`.

### `start_batch_process`
- **Описание**: Начальный номер батча для обработки полных данных о вакансиях.
- **Формат**: Целое число.
- **Пример**: `0`.

## Параметры запросов к API

### `timesleep_req`
- **Описание**: Время задержки между последовательными запросами к API.
- **Формат**: Десятичное число (секунды).
- **Пример**: `0.35`.

### `timesleep_error`
- **Описание**: Время задержки при возникновении ошибки в запросе к API.
- **Формат**: Целое число (секунды).
- **Пример**: `10`.

### `max_attempts`
- **Описание**: Максимальное количество попыток выполнения запроса к API перед прекращением попыток.
- **Формат**: Целое число.
- **Пример**: `6`.

## Фильтры для сбора данных

### `filter_region_ids`
- **Описание**: Список идентификаторов городов для фильтрации вакансий. Если указан `None`, выбираются все регионы.
- **Формат**: Список целых чисел или `None`.
- **Пример**: `[1, 2]`.

### `filter_role_ids`
- **Описание**: Список идентификаторов профессиональных ролей для фильтрации вакансий. Если указан `None`, выбираются все роли.
- **Формат**: Список целых чисел или `None`.
- **Пример**: `[4, 5, 8, 40, 88]`.

## Настройки управления файлами

### `remove_raw_dirs`
- **Описание**: Указывает, следует ли удалять временные директории после выполнения скрипта.
- **Формат**: Булево значение (`True` или `False`).
- **Пример**: `True`.

## Настройки логирования

### `log_dir`
- **Описание**: Путь к директории для сохранения файлов логов.
- **Формат**: Строка.
- **Пример**: `"logs"`.
